[苦行]夏天中亞25日

你還記得一年前的你嗎？
我記得上年五月，獨自登上往阿拉木圖的飛機，
展開歷時廿五日的中亞旅行。

起飛前有好多人問中亞，特此羅列以下常見問題。

中亞係邊到？
中亞泛指以下五個斯坦國，哈薩克、烏茲別克、吉爾吉斯、塔吉克、土庫曼。

中亞有好多恐怖分子？
古語有云：最危險即係最安全的地方。

你點做資料搜集？
買本lonely planet，睇下連登斷背兄弟同埋蘋果赫赤。

你點樣計劃行程？
無。簽證要去到鄰國先整，點計劃喎。

咁多地方唔去，點解要去中亞？
因為前一年搭西伯利亞鐵路，發現哈薩克原來這麼近，所以好想去睇下。

返正題，今次嘅行程就係
哈薩克>>吉爾吉斯>>烏茲別克>>哈薩克
詳細地點就請睇下圖

帶返個頭盔，如果各位巴絲打追到live，F5左幾日都未有文出，就睇住西伯利亞先啦。
[舊登]在西伯利亞流放的十四夜

文呢？

留名， 個個去中亞都入唔到土庫曼,睇黎個簽證應該真係好難搞下

唔夠時間去土庫曼
去土庫曼的話我會整transit visa
即係要去埋伊朗

第一站：阿拉木圖

在今次中亞的行程入面，阿拉木圖只係一個駁腳的地市。
由於我需要趕去吉爾吉斯做烏茲別克簽證，我只能逗留一晚。
所以我沒有去效外，沒有去峽谷，也沒有去看糖果屋教堂。
趁有幾小時的空擋，就周圍行下啦。

唯一直航航班Air Astana

6個鐘頭來講，都幾多野食

同莫斯科一樣，阿拉木圖地鐵都係起到好深

第一日就出黑雲，食完飯仲落大雨

三個國家入面，哈薩克的商場最靚

無論香港人定哈薩克人都有土地問題，都會用僭建解決。

抬頭望南方，盡是天山山脈

搭左3個鐘頭小巴，終於到邊境。
下一站：吉爾吉斯

個飛機餐係咩黎? 辣椒?

想睇土庫曼
塔吉克都唔順手去埋？

我記得係甜椒

好想親眼見到土庫曼地獄之火，但簽證果到係一個大問題

得25日去埋塔吉克好趕時間
同埋最想去烏茲別克睇古城
所以旅程有一半時間係烏國

一係好有錢整tourist visa
一係好有時間整transit visa

係中亞我見到好多鬼自駕遊
好多都有入土庫曼
聽落好似其實唔難

留名

哈薩克好撚悶

唔去Georgia?我覺得最好玩

見到標題係冷門地方post，即刻要入來留名支持

太少接觸
仲未有動力去

第二站：比拾凱克, 吉爾吉斯 (Bishkek)
吉爾吉斯，中亞五國入面最民主最自由的國家

來到吉爾吉斯

民族英雄馬納斯

民主自由得來不易，尤其在封閉的中亞國家
第2次革命紀念碑象徵推走黑暗，良幣驅逐劣幣

中亞國家好鐘意擺大旗

Hostel附近
街燈只是裝飾
夜晚要摸黑

在比拾凱克的每一天都是萬里無雲

無論國家點窮都好，都要KEEP住呢團火

白天要避暑，晚上才是活動時間

Lm

格魯吉格係高加索三國之一，通常唔會計入中亞五國
就咁睇格魯吉亞有高山trekking，有小鎮，有多酒莊，黑海嗰邊又有海邊 / 海灘，消費又平
歐洲會唔會越來越多人去？

留名，暑假去

幫手推

下站係去帕米爾高原？

第三站：Bokonbayevo
一開始無諗過會去
只因CBT職員介紹可以住蒙古包同騎馬
來吉爾吉斯就係為左騎馬
海拔有成1500米

CBT:

一朝早就好大雨

4-5個鐘頭車，中間擺低你半個鐘做補給
天氣又濕又凍，冇心情食早餐

吉爾吉斯人好愛國

行行下開始出太陽

就來到目的地

遠處係郊遊的吉國人

蒙古包唔係用磚起出來

太凍要暖身
全日無食過嘢都照飲

諗係某本教科書的封面

同樓主一模一樣 上年去左兩個月中亞grad trip
玩左哈薩克 吉爾吉斯 烏茲別克
吉吉真係玩足成個月都仲係回味無窮 一定要再去多次中亞

兩個月實去到好多地方
好後悔grad trip唔識去中亞
唔可以玩咁耐

巴打可唔可以分享下去吉吉玩左咩？

LM

Bishkek前一後一留左兩個禮拜 識到人又係hostel煮下飯飲下酒咁就一日
中間係Karakol行左3日2夜Ala-kol 之後沿下線去左Tamga>Balykchy>Song Kul騎馬3日2夜>上番bishkek

行Ala kol真係畢生難忘 係冇心理準備咁艱辛之下行左海拔4000米既山
騎馬都好撚正 係草原奔馳 好似d武俠小說咁
Tamga係極有特式既前蘇聯小鎮 成個town都好似鬼城 居民係住係以前打仗起落既醫院 一棟棟好似鋼鍊啲試驗場 日頭成個town d人都係去晒海邊咁滯

Btw樓主Bishkek你住tunduk hostel?

正呀喂，好想搵d蘇聯小鎮去下。
巴打有冇去過東歐？

Ala-kol 好靚好想去
可惜我去嗰時未溶雪
local唔建議行
巴打你點上去

Bishkek唔識人嘅話，其實幾悶下

係啊

有晚太夜返去，佢地無比我門口鎖匙
我要爬牆入去

第二日要一早起身去騎馬

而家嘅蒙古包好先進
有坐廁、沖涼房、洗衣機
仲用太陽能發電

當地人剩係做幾個月旺季生意
冬天成家落山返城市住

同行有2個法國人和當地馬主

做過騎兵先知，原來馬行山好叻
上超過40度斜坡都無問題

可惜太多雲，否則睇到成個湖

騎左4粒鐘，係時候下馬

沿途有好多牛羊馬

如果多人騎馬的話，可以分薄返交通及導遊費用
不過，如果用香港標準，單人匹馬其實唔貴。

騎4個鐘馬,屎忽都爛

想問一下樓主係簽evisa定申請loi
點樣由吉入烏？飛？

東歐未去過 其實普遍中亞既小鎮even首都市中心圈外都係好似大陸咁 村莊仔
但好似Tamga呢d小鎮就有d蘇聯特式既排屋 同埋真係好似鋼鍊嗰啲廢棄試煉場

上網先登記
再去領事館整簽證
無整loi

陸路由吉去烏

先登記意思係整evisa?
我黎緊都去想整evisa但好似出境好多限制唔知點算好

我唔記得係唔係evisa啦
過程係網上登記-->親身到領事館申請-->(幾日後)到領事館拎簽證
出境限制？
最大的限制係到期前出境，冇限制邊個關口走喎

我係caravanistan 都有留意過呢個問題

呢個WEBSITE
上個月:
Everyone can use it, but passport holders of Hong Kong, Macao and Taiwan must put China in their application. E-visa holders must arrive via Manas International Airport, Osh Airport or the Korday border on the Kyrgyzstan-Kazakhstan border.

Must they also leave via these ports, or can they leave elsewhere? The ambassador in Geneva THINKS it’s possible but was not sure and we have not yet heard from the e-visa people in Bishkek yet, so we cannot say for certain.

最新updated:

Since May 2018, e-visa holders are no longer confined to arrive and depart via Manas International Airport, Osh Airport or the Korday border. They can now arrive and depart from any border in Kyrgyzstan, either by land or by air.

所以依加應該邊個border 出入都得

唔係講緊烏茲別克visa咩
我入吉國唔洗簽證

個個巴打應該係同我問同一個問題
吉國e visa之前restrict 左 一定要飛/哈(陸)入
出都只可以飛/ 哈(陸)走

如果要由其他boarder 走就一定要有LOI 拎PAPER VISA, E-VISA唔得

個網今日UPDATE左話5月起就cancel左個RESTRICT

所以 Osh 去 tashkent e-visa 陸路過唔到,

不過依加UPDATED左之後就過到了

第四站：Karakol

來Karakol目的都係行山同浸溫泉
浸溫泉要overlight唔夠時間
咁就齋行山睇Broken Heart 同 Seven Bulls

搵唔到人夾車，一個人坐車頭

蜂蜜係當地生意之一

Broken Heart

開始行一粒鐘山
行行下遇到2個瑞士人

行行下開始多雲仲落埋雨
2個瑞士人放棄調頭，我就行埋落去

上來的目的係為左睇Valley of Poppy
可惜遲左幾個禮拜已經無晒

走嘅時候出返太陽

Seven Bulls

係前面士多見返2個瑞士人
一齊搭車出返市區

繼續留名支持

留名遲下睇